(已婚或即將結婚入) 其實男人分唔分到鍾意同愛？係咪因為愛而結完婚？

有好多人由好耐之前已經無咗愛了
結婚只係履行責任

淨係搵一個互相鍾意
唔會討厭對方睇佢唔順眼
溝通得到
可以好好生活落去嘅人
其實好難

未咁快結婚但入左黎
我成日覺得冇咁多轟轟烈烈嘅愛情
基本上身邊好多都係拍到咁上下覺得要結
連我而家身邊依位男朋友
假如有一日佢同我講不如結婚
我都知道佢係覺得我適合 而唔係話好愛我所以結婚

我自己成日都覺得愛同適合生活落去係兩樣好唔同既野
搵到一個又愛又岩過人世既咁係幾生修到
但論生活過日子，搵到個夾既岩既都已經好好彩
有幾愛同動機係乜，要計到咁有時候又何必咁執著

啱啱朋友介紹我睇完日劇《四重奏》，女主角同樓主諗嘅嘢一模一樣

一樣米養百樣人㗎，唔通想搵到個乜都合自己心嘅咩

咁係佢未講呢句之前
你感唔感覺到佢有幾愛你架？

咁或者我咁問番你 你覺得愛係咩？
你又點去衡量有無愛呢個元素？
引用番隔離post有個留言
好多人以為愛情就係好多甜言蜜語、要驚喜、要浪漫。
呢啲唔係唔重要，但只係調味。
愛情其實說穿了就係生活而已，學會相處、磨合更重要

另一樣野我覺得唔同嘅係社會價值
我自己嘅觀察係 傳統香港人黎講結婚唔係兩個人嘅事
拍耐左到有結婚既能力同條件時
的確可能已經無左當初一齊熱戀好愛好愛個種感覺
但又係咪唔愛呢？

而我同我男朋友個case
本身大家就識咗好耐先一齊
唔係佢一直追求個種轟烈同一見鍾情
但偏偏之前個啲轟轟烈烈來得快去得快
我同佢反而平平淡淡簡簡單單
但我又唔會話佢唔愛我

結婚背後ge意義就係共同生活。當你同你另一半，一齊共同生活，得愛字係唔夠，首要係大家舒服。

舉個例，假如你係一個好乾淨ge 人，你男友比較求其，朝朝唔刷牙，去完廁所唔洗手。請問你ge 愛能否將自己乾淨底線無限推後?

所以我寧願搵一個相處舒服ge人，同自己價值觀差唔多ge人

你咁講好似搵roommate 咁
一般來講 好朋友通常都係比較志同道合 玩得埋 傾得埋
都係舒服既 如果唔舒服應該一早疏遠左
咁老婆同舒服既朋友有咩分別？
就係要有好愛既元素嘛
為咗生活而搵伴侶我唔同意 因為一個人生活都可以既
就係因為我愛佢 所以先想同佢一齊生活

如果佢冇「好愛你」呢個元素，你千其唔好同佢結婚，結左你會後悔一生!

愛係表現，付出。體現，每日既互動去感受，如果你明白乜嘢係愛，而唔係佢話愛定唔愛，有幾愛。

講得好!
你諗法好清晰。冇「好愛」既感覺而一齊生活同roomate有咩分別? 唔好聽上面d人講，我唔忍心你將來後悔。

其實婚姻的確係愛情墳墓，真係會埋葬一部分愛情，昇華變親情。

用番上邊個例子，你本身係一個乾淨ge 人，根本無辦法長期忍受一個人去完廁所唔洗手。而去改變一個人ge 習慣，亦係好困難。最後只會日嘈夜嘈，大家睇大家唔順眼。呢d例子，你可以上babykingdom, 大把類似呢d post.

尤其生左小朋友，真係會變roommate 。你無呢個覺悟，唔太適合結婚，怕你到時失望

都結婚就唔好諗咁多啦
家陣你哋相處得唔好咩？

又話結婚嗰個都唔係最鍾意嗰個

我而家情況係大家生活習慣 思想 果d已經幾夾
都有信心唔會出現你講乾唔乾淨果d類似問題既
你就話得個愛字唔夠
我就有疑惑對於佢黎講 係咪得舒服兩個字就夠？

唔好聽啲人講咩「相處先係最緊要」 「搵個相處到既人就夠」
呢啲只係代表唔係最愛最鍾意另一半

兩個人結婚 無錯係要相處到
但中間有「愛」都好緊要

兩個人淡左，絕對唔代表感情昇華。
只係單純地代表無咁鍾意對方

所以你諗下你係咪想一個單純覺得你「幾好」既老公
如果佢以家得20歲，你估佢仲會唔會繼續搵下一個佢更愛既女仔？

你搵到個好愛你既人未呀？
可唔可以講下你點樣感覺到佢好愛你架？

諗住過世都仲要計較有幾愛??

你男友可以由舒服生出愛，相處得開心就好了。做乜要諗咁多。同埋愛唔愛唔係講出黎，係做出黎。佢錫唔錫你，你應該係最深感受個個，係唔係

相處得幾好呀
但就係驚佢純粹因為相處好

如果佢同你所擔心嘅一樣，唔係因為鐘意你愛你愛到想同你結婚，而係真係因為適合、係時候結婚，你會點？ 仲同唔同佢一齊？

我會表達我內心有幾愛佢俾佢知
梗係一齊啦

我驚如果佢唔係因為好愛我而結婚既話 驚佢有一日會拋棄我

咪得囉
穩定咗就唔會變㗎啦

我會咁問係因為覺得你或許對於佢對你嘅愛唔夠信心，所以即使對你最worst情況佢真係因為適合先結婚，「如果冇左好愛嘅元素你會好失望」，而你仍然接受，兼且好確定繼續一齊，我覺得你可以先俾多啲信心自己

畢竟人人嘅愛情觀同婚姻觀唔同，有啲人真係好愛好愛，都可以揀唔結婚。對於我黎講，覺得如果你男朋友係因為適合（再者佢話都有先鐘意架嘛）而視你為結婚對像，反而係一個落得好認真嘅決定，因為佢知兩個人一齊，長久以黎唔係兩個互相好鐘意好愛對方咁簡單，而係要一齊做生活上好多大大小小嘅決定，佢考慮過後，仍然揀你，想同你過下半人世，已經係一個好浪漫嘅決定

偷食準備
或者食緊

接受唔到就趁後生嗱嗱聲搵過另一個
你同佢價值觀唔同
人係死性不改，無須幻想

已經預視到佢結完 '安定' 咗就可以出去安心偷食

咁你會唔話佢真係愛你同你真係愛佢

你呢個角度好好 點明左我 好多謝你！

佢唔拋棄你都難受

如果男朋友話同你一齊係想安穩係代表乜

你所謂要既心動感覺係經唔起時間考驗

sor bro 當初你又係麻麻地愛老婆然後結婚？

拍拖可以淨係談戀愛

結婚唔可以

兩個人要適合一齊生活 相處愉快 婚姻先會美滿

愛好簡單 相處好難

你用個心嚟感受下

你男朋友愛唔愛你

再用個腦諗下

一路以嚟同男朋友相處適唔適服 想唔想同佢一齊生活落去

咪解答到你問題

假如日後你浪漫邂逅另一個男人

用心同用腦諗真 d

你就知道應該點做

即係懶得再搵第二個了。

我之前嘅 post 有講過，其他人都講過，
愛情像跑步
年少時，大部份人都會用短跑的方式來追逐戀愛
速度產生快感，要更多的快感，只有不停的提升速度。
但成世人流流長，短跑不能跑到尾。
到成熟左，有所覺悟，就會以長跑的方式去跑。長跑的目標不是計算跑得有多快，而是要跑得完。
每一個動作，擺手和踢腿到著地，講求的是慳力，避免受傷。
長跑是悶的，沒有短跑咁刺激。
但只有長跑先跑得到尾，你睇下街上面的老公公老婆婆，有幾多對是用激情來維繫的？
你要佢用短跑的速度去愛你，同你跑之後果幾十年係死得，點解你唔接受佢呢種愛法？

一個你同你100%同步既人，唔係唔會有，係你會唔會搵到?
我覺得感情永遠都係一方多過另一方，只係取決於你想做邊一邊。
搵到一個感情唔會變既人已經好難，分分鐘兩年後你都開始明白你男朋友而家既感受。

好明白你感受。嗰陣Ex話想同我結婚係因為大家拍左好耐同埋年紀差唔多。

聽完嗰陣我一啲開心都無。

有一次當我去親朋友婚禮，聽到新娘喊住話 新郎好愛佢 嗰陣，我個鼻好酸。因為我知道如果我同佢結婚我講唔出呢句話。

最後我同佢分手了。而家遇到一個好愛好愛我我又好愛佢嘅人。我覺得自己好幸福。無後悔當初決定。

即係你都覺得其實我男朋友係愛我？

係愛呀哈利，只係佢唔係用緊你個表達方式之嘛

點解你要問人 ?

如果我依家話你男朋友其實從來都無愛過你

你第一個反應會諗起乜野 ?

有日我都好似你咁諗
覺得愛係一定要好有熱情 好有感覺
所以拍拖拍得耐左有啲迷失

之後有人同我講
你地一齊左咁耐 相處舒服 唔會討厭大家
咁就叫愛嫁喇

比你參考下

情侶嘅基本

樓豬我覺得你當咗呢d老奉
我自己對果個人無愛唔會咁做

我就咁睇post
強烈覺得你未ready

點解你會問人覺得你男朋友係咪愛你？
如果你無信心 就算啦好嗎...
就算俾你結咗婚 你嘅不安感依然存在

睇完你呢段 唔覺得你男朋友係唔愛你 係咪你要嘅係浪漫轟烈嘅愛 而佢俾你嘅係平淡溫馨嘅愛？
同埋點解要執著搵個最愛嘅人 點先確定邊個係最愛 就算佢搵到個所謂最愛嘅人 到時性格唔岩磨滅曬感情 最愛都會變唔愛 問心 如果一個男人係對你好係錫你嘅 佢點會係唔愛你 至於係咪最愛 我諗無人答到你 因為可能佢要同曬全世界女人拍過拖先可以發現咩叫「最」愛

咁佢係因為懶得揾定真係愛我

點解長跑短跑一定要2選1？唔可以並存架？見到有d夫婦 老夫老妻都仲好恩愛 隔離睇好窩心 老公好錫老婆

兩樣野可以同時存在的

老夫老妻唔係用激情來維繫，要相處呀
恩愛唔係做俾人睇，要由心而發。

你覺得我想要果d係激情呀??
我一直以為我係想要d由心而發既野.....

下如果無呢d 仲算係情侶既?
當你好愛一個女人 你會有咩體現架？

我睇到嘅係，你自己 set 左個愛的標準俾佢，但佢又唔係用呢個標準去愛你。
佢擺明都唔會改變，所以如果你想繼續行，唯有你改變。又或者你提供到額外嘅誘因，令到佢不得不改用你 set 的方法去愛你。
我估你就會話車，要我提供其他野就唔係真正嘅愛你啦？喂，即係你又要做番自己唔變，又迫佢去變，咁你又有幾由心而愛佢呀？
你同佢就算散左，下一個都會遇到相同嘅問題，唔改變個心態，邊個都一樣

大師 我唔係唔愛佢 都唔係迫佢變
只係內心覺得無安全感 好似未得到佢好完全既認可咁
自問如果佢唔飛我 我一定唔會同佢分手

講真，佢後生時要嘅野同而家都已經唔一樣。佢而家要安穩，而你又俾到佢，咁佢就係屬於你㗎喇~ 係唔關佢拍過幾多次事㗎。
唔好亂諗野，反而要理解佢想要乜，佢之後都可能仲會變，你都 keep 住變到，就 ok 了。佢就會用佢嘅方法去愛你啦。

由佢地啦，俾仆街傷害到冇得返轉頭個陣，佢地可能就會覺得平淡安穩已經好好

我諗我明你諗咩喇

不過你有少少對佢唔公道

Hmmmmm其實你知唔知你遇到嘅佢係呢度好多叫春絲不知幾想要嘅嘢

我唔敢講佢對你嘅愛係咪已經達到你想要個高度，不過你亦唔可以就咁猜度佢係咪懶咗去搵其他人，所以先同你結婚咋嘛

愛情有時好似就好似一個天秤咁，一邊傾向你，另一邊就唔知傾向d咩啦，每個人唔同，是但啦

而你果邊，大家都有時間加法碼落去，得閒可以係你，亦可以係佢，直到有一日加到個秤完全側重你果邊，亦即係你想要果個高度

當然，你想要嘅好明顯係個天秤完全側向你，你先會安心去嫁

不過，有意思咩？

d法碼可以加得落去，亦代表可以拎得走
佢要走嘅一樣會走

你與其喪諗，不如諗吓點樣同呢個人加法碼(維繫)落去

同你講吖，呢度大把人加加吓法碼，成個天秤突然唔見咗

你已經好幸福㗎喇

所以點解我頭先cm 你明顯未ready

因為搵一個夾同相處得舒服嘅人已經唔容易
你話好愛好愛果啲都只係激情 當日子耐咗就唔會有

就好似你買左部新電話/袋，一開始緊係用得好小心，但2個星期都唔洗咪又係當佢普通野咁用

係.... 但係如果本身我係超鍾意個電話
就算耐左 我望住佢內心都覺得好鍾意覺得好開心好滿足架

愛係長久關係既核心基礎黎架嘛
你結咗婚未呀 或者你有冇遇過一個女人係你好想結婚？
Ready果陣你感覺係點？

依d唔係真愛，正常你唔會發佢脾氣，佢唔鬧你係廢事理你，因為知話黎都唔無用，無怨言唔代表好，只係你係女仔唔想Hurt 你，可能係咪之前你拍拖比人hurt,所以廢事hurt 你，如果個男仔係結婚大前提，其實你唔洗咁多planning, 佢自己都會有planning,所以佢識你未必係想同你結婚，只係想試下一齊，但又無諗過你咁認真。

下 咁真愛係點架？可唔可以舉啲例子睇吓我有冇中？

所有野都好自然，你係唔需要勞氣對方，互相唔會指責對方，你係會明白對方諗咩，佢又會明白你諗咩，其實男人係唔迫得。睇你咁講佢識你係結婚大前提，無理由佢唔會做野，下下要你做，咁我覺得佢未必想結。因為我同前夫真係結婚，所有野都大家互相有做，過程都唔洗一個月就做齊。所以照咁睇你打d野，個男既跟本唔想結婚，未玩夠，但又廢事話你知咁解。

一個月??????
影婚紗相 擺酒 都要差唔多搞一年喎..... ?

咁擺酒係要時間，我利申係無擺酒。

但影婚紗相個d其實可以好快。有心結婚男方係唔會要你格價架，我記得個時去見到岩就即時比錢，下個月就去影相啦。你回想下，你同佢計劃結婚態度係點？係咪你次次主動？佢係被動？

做下一個online test叫 Love Language
Love Language有5種 代表點樣令你感受到愛
你哋可以係LL唔夾

我自己同男朋友都係Quality Time, Physical touch同Act of services 分數最高

所以我哋只要一齊認真相處、傾計、搞下野都感受到對方嘅愛

佢可能已經表達緊愛，但嗰種方法對你冇咩意義，所以你就好似feel唔到

一齊做下對比完對方嘅LL，可能你會明白佢多啲

我唔知你地係點樣認識對方，
拍左幾耐拖。
作為結過婚又離過婚又再拍拖既過來人，
我就咁睇你字裡行間，佢當初識你講個d野只不過係想同你一齊而講出口，未必有用大腦思考。
結婚planning 全部你負責，佢完全都無負責過，其實佢應該發覺自己唔想結婚，唔講出口，唔想你傷心掛。好多男人都係唔想做衰人所以咩都唔講。

所謂嘅相愛或者鐘意都係指雙方都有能力為對方提供令人滿意嘅價值，可以係性、溫䁔、精神層面交流帶比人嘅快樂、陪伴解悶、經濟價值、美感價值（樣靚令人舒服）、show off嘅價值（帶你出去見朋友，自己覺得有face，因為有咁靚咁好嘅女人肯跟自己）、生兒育女嘅價值、社會及父母對婚姻嘅期望等等

所謂嘅愛係好理性嘅計算，唔認為世界有不問回報嘅愛，除左父母對仔女嗰種，因為講到尾，所有人最愛嘅一定係自己。

又或者咁講，我估你同佢一齊，都係因為想結婚，我諗都唔想再拖架啦。
你試下test 下佢問下佢，你係咪有心結架，無planning 既，如果無搵籍口，咩無時間個d，等等籍口，你可以諗下搵另一個仲好，唔好浪費時間啦。

話說我都識得有個男仔朋友30幾歲，個case 同你好似，佢識到個女仔係結婚大前提，佢當初為討好個女仔，所以都話自己係結婚大前提，但實情依個男仔跟本同個女仔拍左拖無耐就後悔唔想結，個男仔話依排個女仔成日迫佢結，要有planing ，佢好辛苦，但又唔想hurt個女仔其實自己係無諗過要結婚亦都唔鐘意小朋友。同埋發覺性格唔岩。跟本係想分手，但唔想做衰人，想個女仔講分手先。

所以我見你個post問咁既問題，同有d咁既問題，我勸你諗諗你而家個男朋友係咪真係有心結婚。唔係既話，我勸你及早搵另一個男人。

最近我都諗緊其實我係鐘意定愛佢
諗左好耐 可能冇左佢 我都係咁過
我就知道我唔係非佢不可
但身邊太多人結婚 訂婚
感覺好似到呢個年紀就要認定對方
好大壓力

咁咪搵一個同你一樣共同方向既人
其實唔洗為依d煩，
如果愛情會令你煩惱其實就唔係愛情
愛情正確係會開心
情侶互相之間你幫大家
而唔應該存在煩惱
有煩惱自己諗到有問題其實就即係有問題架啦

我再爬下文，我好肯定家下10成10，你男朋友都係等你講分手，我本身會勸你改下，不過性格係改唔到，所以我勸你即時分手，佢拍左咁多次拖都係咁，好明顯係揸男，佢其實睇中你軟弱，易講兩句就拍到拖。正常愛你msg 唔會咁少，同你講電話都怕你起疑心姐。你既經歷就勁似我個渣男既朋友，佢話唔想做衰人，所以都係唔會想講分手。如果我識我個朋友既女朋友，我會勸佢快分手。唔好比渣男拖住自己既青春。死啦，你會唔會係我朋友所講既女朋友

你係好女仔，快d搵個位仲好，無安全感就算迫到結婚都係會無，你仲後生，搵個錫你既男仔其實唔難，我好多朋友到30歲，好快轉頭又搵到個，亦都好快結婚生仔，好幸福。

我係你會立即同佢講分手，block曬佢所有野，斷絕聯絡，即時搵另一個愛你既男人。你同感情基礎係可以話超短，你會好快唔記得佢架啦。

我男朋友唔係渣男黎架

咁你當初結婚果陣係點樣考慮要嫁俾佢架？

渣唔渣男其實以你拍拖經驗咁少好難睇到，我覺得認真拍拖既人，唔會拍咁多次拖，好老實講30幾歲比你搵到都真係要好小心。你自己小心d啦，我怕因為有人話要同你結婚而迷失方向。到時結左再離婚你會仲傷。

例如金錢上，佢應該會同你開聯名戶口拎舊錢出黎比你搞。同埋我會要求先同居一段時間先考慮結婚囉。同居先可以現真身。仲有拍拖其間有無見相方家長？認真拍拖會帶伴侶出席架。

講timeline 當然唔算啦，同拖無咩分別。搞其實真係唔難，有心搞晨早搞左。因為佢晨早同你講都係結婚先拍拖，佢無理由無準備過。

我首先有同居同埋見過佢對方家長無數次，交換曬電話號碼，入曬家長群組，咁大家當時都拍左一段時間，好自然想結就結。

我話俾你知。結婚同愛可以係兩樣嘢嚟。男人好多只係用 feel 同下半身想考 (如有)。
曾經試過三次有即將結婚 (已經訂婚) 嘅男士追求我, 結婚前一個月不停問我係咪唔應該同佢女朋友結婚。你自己諗。

咁我又反問你點解你會同佢結婚？

好多男人都係唔想做衰人所以咩都唔講。
呢句珍。係好撚賤格。

絲打，睇黎你有經驗

我既經驗係，拍咁多次拖，係高手，30幾歲突然話想結婚既男人我唔會信，佢地最鍾意對d剛失戀，靚女，急結婚既人下手，因為容易得手，最後拖到個女仔主動提分手，就扮可憐走人。
我就識得有個咁既人，點知原來佢本身有個咩都唔理既女朋友（即係facebook又無ig 又無），所以依個男人好放心去偷食，被小三既成日post 相tag相，諗住踩地盤無死，仲以為自己係正印，點知原來做左小三都唔知。

仲有，有心結，你話即時去定日子，註冊左先佢都會say yes,其他野可以後補，即係話咩佢都會ok。你可以比d無理要求佢睇下佢咩反應。

其實我覺得你自己都feel 到有野，如果唔係唔會上黎問依d野，唔好睇少女人直覺，係超準。

仲有我前夫未結婚前，已經係自動自覺比電話我睇，佢所有帳戶既密碼由day 1 都比曬我，我真係好難唔嫁比佢

真係千祈唔好用最愛論搵結婚對象
佢分得出最愛已經代表嗰個唔係你

我冇個人經驗。不過我想勸下 Miranda 絲打。

（警世）小心男/女朋友係萬人斬

高價值既男人對你講既都係bullshit
講一大堆要求你比到乜野價值比對方？
女人我又唔係無

我明點解佢會飛你呢條極品

因為我覺得同佢思想 性格都好夾 磁場好似
大家價值觀又好似
相處好舒服 感覺好平衡
令我有信心一齊生活唔會發生d咩大衝突
我哋都幾恩愛架
佢會令我心甘情願做個小女人囉

點解？
我男朋友唔似佢前夫果類男人
我男朋友係強勢d, 有一家之主格果種

結左婚其實都可以去偷食
睇你個框架點設置，我覺得忠誠係底線

有d男人就係想揾互補，有d想揾港灣

結婚係可以離婚，佢拍左咁多次拖你估唔攰，唔確認關係最乾手淨腳

而且真係識玩大時大節佢實無時間陪你
男人既時間同心思其實都係成本

你成日話怪責對方唔夠投入，咁你又有乜可令佢個關係更升温先。。覺得佢無左你唔得個種

現任有無將所有帳戶既密碼由day 1 都比曬你先

梗係無啦
我地都完全無諗過呢樣野

笑左
果然係慕強擇偶，替你前夫可憐

你覆錯左 我係樓主

哦，sor

換一個思考方向，問佢乜野情況下先會想結婚
暗示埋知道佢唔想結婚住

佢自己比我，唔要我出口問既，咁唔關事，如果出口問，我都唔會，因為我知男人要走，結婚同唔結都會走，唔需要check 任何野

你絕對誤會，如果係迫出黎咁我都覺得自己抵死，依d全部唔係要求情況下做既野

我自己就覺得同居，同埋拍拖普通見面係兩回事，仲有我其實係同前夫同居左7年先結婚。同居個7年，我地無做過任何愛。我都好專重佢所有野，就算我地有聯名戶口，其實我地無用過入面既錢，佢比曬密碼我，我都無check 過。
我要利申一點，我從來唔會用自己思想去改變前夫。佢對我既感動位係完全佢自法性做出黎，唔係我講，佢去做，我唔排除咁做，佢係當時想留住我個人。

好老實講拍拖初期係所有人都恩愛，唔通追你咩都話no咩？咁你實會唔理佢架。
因為我見你地拍拖咁短時間就認定對方？我會有保留，因為人越大越多野會諗，唔同10幾歲中學大學，或者20幾歲剛剛出黎社會做事。其實你自己可以自我比較一下，點解你自己係佢第二次，而依個男人點解要拍咁多次拖？識你咁短時間就話可以話結婚？

你最後個段頭個5行係頭一年熱戀一定會有，但係之後就未必係。 而你既最後個行，佢令你甘心做小女人？即係其實本身你唔係咁小女人？ 我前夫都比我感覺係大男人，我亦都初期以為自己可以做小女人。我離婚主要原因，因為我最後都頂唔順佢既大男人。佢係年紀越大越大男人，佢都覺得我都做唔出小女人。好多男人都想另一半溫柔賢妻良母咁，最好男人話曬事，女人聽曬佢話，最好有媽媽感覺。如果一個舒服既relationship,係唔會存在大男人and小女人。依d大男人同小女人既角式，或者小男人and大女人既角色係婚姻後先會出現，之後就會變左所謂勉強結婚，後來一係忍，一係離婚。
我地就係個種因了解而分開。所以大家分開得好和平。

可能你而家幸福，我去懷疑你地既幸福你會諗方法去打破我既講法。因為你而家應該係仲係用情感既思想佢諗佢對你好，但係你自己會有理性既一面，我估係當佢唔係你身邊既時候，如果唔係你唔會做樓主出post。即係其實你理性話比你知，你自己都覺得依件事未必係真，你都存在可疑。

我而家都其實有再拍拖架，而我男朋友同樓主既男朋友差唔多，又係話個種我同你一齊係想結婚，生兒育女。（利申多一點，我係本身有個小朋友）到左同依個男朋友拍左年幾拖，後來我先知，佢跟本都唔鍾意小朋友，亦都無諗住結婚，只係佢見到我有小朋友，亦都結過婚，所以覺得我係想結婚鍾意小朋友。後來我再慢慢了解依個男人，我發現佢原來同我一齊既時候，係交友app 到識到另個女仔一齊。我問佢點解要咁做，佢話另一個女仔好想結婚，佢話佢想感受下同另一個講話想結婚係咩感覺，但後來佢話佢自己好後悔同個女仔話想結婚，依排成日被push,好辛苦，所以就不停搵藉口話唔得閒擇日子結婚之類既說話，想個女仔死心。我聽到咁，同埋我自己本身都有朋友係咁玩，所以我係好快提出分開。

另一個case 係，我未識依個男朋友之前，都有另一個追我既人，都係以結婚為大前提，就30幾歲，但依個男人好唔同，佢拍好少拖，唔係好識另到你開心，唔識點樣用花言巧語，佢就真係好想結婚，係佢push 番我轉頭。佢好有計劃，一早儲好曬錢，隨時可以買樓既人。亦都諗好曬結婚要點做。真心有想結婚既男人唔會好似你朋友個ex咁拖兩年，後尾原來結唔到婚。如果樓主你係可以好就得男人既人，我會建議你揀呢一類嘅男人。你一定唔會有質疑。

即係咁講，樓主你自己諗下你依個人男人係咪真係想結婚啦，因為你自己都有疑問，我諗你係聰明女feel 到d 野。我個時既結婚完全無你既疑問出現過，但我對住剛剛已散既ex所有野都有保留，都有你既疑問。希望樓主你自己睇路，女仔係好怪，想結婚生小朋友既，就一定會30歲要搵個結婚對象，結婚2年後生小朋友，感覺人生好完美。我希望你唔係依種人，如果你係依種人，我建議你搵個大你起碼5-8年既男人或者真係一拍拖就已經黎料做結婚計劃既野。我唔知你同你男朋友點認識，但我建議唔好用交友apps識另一半，最好用傳統方法，出去搵媒人個d,收費個d,會比錢搵對象既男人係會比較認真，唔會亂嚟。

Falling in love 同staying in love 係唔同
向好果方面諗，你男朋友可能係後者，冇再痴迷/熱戀你，而係細水長流果種。
第一種好危險，無可能對一個人永遠falling in love，反而第二種先last long，其實好事黎

巴打，講得好

我都希望樓主明白依一點
同埋Staying in love， 要真係大家性格係好夾好一致先會做到，其實依d野發生通常都係同學時期既人，因為同學時代個時認識既會比較真心，大家都係用真正既自己，無秘密。所以好多時好多人到最後既伴侶通常都係搵番舊朋友一齊，因為大家都知道大家性格。即係點解而家有d人會搵年齡相差好大既一齊，因為咁樣比較忍受到對方，一個超成熟一個唔成熟。而年紀相近既好多時都係好年輕時候已經認識既人。當然出黎社會都可能搵到既，不過少囉。而我自己暫時都搵唔到睇唔到。

愛係要做出黎

呢個我同意

結左婚兩個月
前半段同你都似，大家都好愛大家，冇唔平衡咁。
然後大家都係初戀。
我覺得係人夾人，好愛你+好適合一齊落去，所以要結婚
唔洗諗得太複雜。同埋愛呢樣野係婚姻入面都會繼續昇華。
如果而家因為佢一句野令你諗咁耐，我相信你地都未到你理想中個種好浪漫結婚嘅位。

sis多謝你呀
點解你前夫對你咁好 又同居7年 熟悉哂先接受唔到既？
有啲好奇想知點解無做愛

可能係我諗太多
佢就係話愛+適合就結婚
你地拍左幾耐決定結婚架？

因為原來有時佢係估我想做咩，我估佢想做咩，大家有時忍左都唔知。即係我會叫佢講真話，原來佢為左我開心，變左唔講。

一個男人正常係想保護你唔會拍咁多次拖，同埋唔會隨便食左你隻豬，係一個有責任既男人，唔會隨便應承你一d未必守到既承諾。

最後接受唔到，都係因為生活上大家有所改變，領略到d野咁，即係其實睇你好唔好彩，不過導火線係佢搵小三。

拍左五年，五周年當日簽紙。
如果對方係適合嘅對象，
好多野都唔會好猶疑，諗黎諗去，
諗對方夠唔夠愛自己？諗對方比嘅愛同自己比出去嘅愛成唔成正比？甚至得到更多？

當你要去諗呢啲問題個陣，可能段關係比你想像中冇咁穩定，或者對方根本未比到足夠安全感你。
如果係咁又唔需要真係咁急住去講結婚嘅。

結又嫌，唔結又怨

你講得啱 可能真係我太心急喇
你哋係第幾年進入好穩定 好足夠安全感嘅狀態架？
我哋而家初步打算出年年尾
到時就會係2.5年

寧教人打仔
莫教人分妻

有時候可以忍下口
唔好將自己既愛情觀強加在他人身上

你呢個問題我都有諗過 男人好似好多時都唔識分，有時我都會覺得我男朋友只係因為我條件啱佢而追我 未必係因為鐘意我而追我 而且佢覺得夾到大過鐘意。

其實我有時都會諗到有少少傷心，因為佢以前追過一個女仔係有佢唔鐘意嘅野，我覺得係因為真係鐘意而追。但我係有晒佢想要嘅條件，所以追我，兩樣野係好唔同。

你亂諗野係因為唔夠鐘意佢，俾著我係佢都會有少少傷心，同埋佢都唔鐘意你咁樣諗佢，但佢都包容到，所以先係真正鐘意你

點解一定要結婚姐恐婚